[多圖]90後美女租客 上車靠自己

Manci背後的唐樓，就是早年所住劏房的地點。

Manci買完樓繼續追夢，創業開蛋糕網店。

Manci的畢業照片。

Manci當年遠赴俄羅斯學整蛋糕。

Manci提醒，年輕買家要多做功課，不要向樓價高昂的新盤埋手。

今期《你想Dream Home》將以全新形式，讓年輕人細說上車的心路歷程及置業秘訣。打頭陣是藝術蛋糕師文慧詩(Manci)。她既不是富二代，也沒有錢男朋友。 抱着「天跌落嚟當被冚」的精神，三年前終實現上車夢，由劏房租客變業主，更賺到不少人夢寐以求的第一桶金，是香港人眼中的典型叻女。

Manci深信「一日唔死問題都可以解決」，18歲離開兒童之家後，便獨自入住深水埗約100餘方呎的劏房。

●將貨就價 攻400萬盤
她指出，「九年前，4,000餘元在深水埗可以租個尚算正常的劏房，但現時以同樣價錢只可租到幾十呎。」住了兩、三年劏房後，便搬到太子獨立單位，25歲更成功置業。年紀輕輕就能夠獨資畀首期，靠的是之前從事海外地產代理工作的收入。

今年香港樓價再成為最難負擔的城市，要不吃不喝21年才夠買樓。年紀輕輕的她上車有何秘訣？Manci直言要將貨就價，「年輕人太多要求，又要有私人會所，又要5分鐘到地鐵站，好似用鴨寮街價錢，但想買到Luxury Brand(名牌)。」她當初買樓為降低首期負擔，專攻樓價400萬元以下物業，走遍九龍和新界的新舊樓及居屋，一年內共看了50幾個單位。

最終選擇最熟悉的太子區，購入樓齡38年的單幢樓單位。該物業沒有平地大堂，兼且裝修殘舊。兩房單位面積340餘方呎，以378萬元成交，首期只需一成，連同律師費、代理佣金等雜費，共花了50餘萬元置業，也沒有多餘錢裝修。

她指，去年香港銀行加息後，月供由1.1萬元，增至1.3萬元，但慶幸樓價銀碼小，仍可負擔。她提醒，年輕買家要多做功課，不要向樓價高昂的新盤埋手，要多睇樓及了解市況。一旦遇到心儀的單位，須向銀行了解按揭事宜，最重要是了解自己是否有能力上會。年輕人現階段有能力，不妨先上車，有機會便細屋搬大屋。談及換屋大計，她說希望搬入村屋，為了更大的居住空間，不介意住得「山旯旮」。

雖然從事海外地產代理後，收入大增。不過，為了追夢，她去年辭職創業開蛋糕網店，至今斥資約40萬元經營，每月收支平衡。今年更籌備開設實體店，期望用五年時間打響名堂。

又係衣d 垃圾雞湯新聞

從事海外地產代理工作的收入
姐係靠呃

最終選擇最熟悉的太子區，購入樓齡38年的單幢樓單位。該物業沒有平地大堂，兼且裝修殘舊。兩房單位面積340餘方呎，以378萬元成交，首期只需一成，連同律師費、代理佣金等雜費，共花了50餘萬元置業，也沒有多餘錢裝修。

以為咩咁西利

想禁低佢黎砌

成日鼓吹叫人買樓，慌死人唔入市

睇過佢其他報導
係d好撚聰明嘅人
孤兒出身可以讀到上master
根本呢d人唔做aa都會發達
只係做aa更快

隻左手

一次性交租.jpg

38年單幢樓都按到9成, 仲要做aa
睇黎後面有啲本事

「別人笑我太瘋癲，我笑他人看不穿。」才27歲的文慧詩Manci，似已看破塵世。別人笑她瘋癲，癲在放棄百七萬年薪的工作改行整餅去，而她笑別人看不穿的，是她不一樣的童年孕育──沒有母親的孩子，父親也在自己小學時自殺，「在家中自殺，是我發現並負責報警的。印象十分深刻，父親在家倒下，有一大陣煤氣味……這是比傷心更慘，我也不懂怎形容！」Manci由小學就住進兒童之家，「是一種被遺棄的感覺，像活在籠內。」

直至成年18歲飛出籠牢，半喜還憂，到底何處是吾家？才剛完成會考的「成年」女生，一個人，怎自處？「惟有找劏房住兼不停炒散做兼職。」才發現會考11分不足以保障生活，「顛峰時打三份工返一份學。」為的是要半工讀完成文憑、學士及碩士學位，最後在朋友引薦下從事澳洲房地產工作，才三年多，便賺到人生第一桶金，兩年前以四百萬置業，一個孤女，才終於有個屬於自己的家！

擁有夢寐的家，卻原來只是個踏板，「今年三月尾我辭職，四五月開始做蛋糕。人人都說我儍，但既然我現在已安頓好自己的生活，就該為自己的生命做點事情。」自小渴望成為畫家的她，跑到俄羅斯學做藝術蛋糕，九月份正式成立自家出品的網店M Patisserie，「品牌定位個人認為十分重要，所以有些蛋糕柯打我並不會接，例如卡通蛋糕，因為我自己只喜歡玩藝術蛋糕。」

有型有個性，跟童年歷煉不無關係，「有的，一定是有兒時經歷才有現在的自己。關關難過關關過是從小育成的宗旨。既然去年我能賺百七萬，誰說我將來做個Cake Artist不可能賺千七萬！即便最壞打算，就再做兼職，我又不是沒試過，只要一息尚存，甚麼問題都不是問題。」

其實真 要搵大把 不過啲舊樓問題多多
以為筍入到貨 只係市面上比較平而已
實則連個個價都未必值

美女？

22歲有50萬都幾勁
白手興家既話

我真係唔信無做雞

無錢內部裝修

38年樓外部維修都一條數